Search.setIndex({"alltitles": {"1. Apresenta\u00e7\u00e3o": [[0, null]], "1.1. Introdu\u00e7\u00e3o": [[0, "introducao"]], "1.2. M\u00e9todo de coleta das informa\u00e7\u00f5es": [[0, "metodo-de-coleta-das-informacoes"]], "1.3 Origem dos dados": [[0, "origem-dos-dados"]], "2\tDefini\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es e par\u00e2metros da qualidade do ar no Brasil": [[0, "definicoes-padroes-e-parametros-da-qualidade-do-ar-no-brasil"], [0, "id1"]], "2.1\tPoluentes, fontes de emiss\u00e3o e dispers\u00e3o": [[0, "poluentes-fontes-de-emissao-e-dispersao"], [0, "id2"]], "2.2\tMonitoramento da qualidade do ar": [[0, "monitoramento-da-qualidade-do-ar"], [0, "id3"]], "2.3\tImpactos no meio ambiente": [[0, "impactos-no-meio-ambiente"], [0, "id4"]], "2.4\tPadr\u00f5es, classifica\u00e7\u00f5es e metas de atendimento": [[0, "padroes-classificacoes-e-metas-de-atendimento"], [0, "id5"]], "2.5\tGovernan\u00e7a sobre a qualidade do ar no Brasil": [[0, "governanca-sobre-a-qualidade-do-ar-no-brasil"], [0, "id6"]], "3\tA Rede de Monitoramento Brasileira": [[0, "a-rede-de-monitoramento-brasileira"]], "3.1\tDistribui\u00e7\u00e3o espacial e equipamentos utilizados": [[0, "distribuicao-espacial-e-equipamentos-utilizados"]], "3.1.1\tEquipamentos utilizados": [[0, "equipamentos-utilizados"]], "3.1.2\tRede autom\u00e1tica": [[0, "rede-automatica"]], "3.1.3\tRede manual": [[0, "rede-manual"]], "3.1.4\tRede indicativa": [[0, "rede-indicativa"]], "3.2\tOpera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es e controle de qualidade": [[0, "operacao-e-manutencao-das-estacoes-e-controle-de-qualidade"]], "3.2.1\tFrequ\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o e calibra\u00e7\u00e3o": [[0, "frequencia-de-manutencao-e-calibracao"]], "3.2.2\tMetodologia de tratamento dos dados e controle de qualidade": [[0, "metodologia-de-tratamento-dos-dados-e-controle-de-qualidade"]], "3.3\tFinalidade do monitoramento": [[0, "finalidade-do-monitoramento"]], "3.4\tCobertura do monitoramento da qualidade do ar": [[0, "cobertura-do-monitoramento-da-qualidade-do-ar"]], "3.4.1\tRepresentatividade espacial das esta\u00e7\u00f5es": [[0, "representatividade-espacial-das-estacoes"]], "3.4.2\tUsos do solo monitorados": [[0, "usos-do-solo-monitorados"]], "3.4.3\tCobertura populacional": [[0, "cobertura-populacional"]], "4\tQualidade do Ar no Brasil": [[0, "qualidade-do-ar-no-brasil"]], "4.1\tViola\u00e7\u00f5es dos padr\u00f5es de qualidade ar no Brasil": [[0, "violacoes-dos-padroes-de-qualidade-ar-no-brasil"]], "4.1.1\tMaterial Particulado": [[0, "material-particulado"]], "4.1.2\tOz\u00f4nio \u2013 O3": [[0, "ozonio-o3"]], "4.1.3\tDi\u00f3xido de Nitrog\u00eanio \u2013 NO2": [[0, "dioxido-de-nitrogenio-no2"]], "4.1.4\tMon\u00f3xido de Carbono \u2013 CO": [[0, "monoxido-de-carbono-co"]], "4.1.5\tDi\u00f3xido de Enxofre \u2013 SO2": [[0, "dioxido-de-enxofre-so2"]], "4.1.6\tOutros Poluentes": [[0, "outros-poluentes"]], "4.2\tDesigna\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de atendimento e n\u00e3o atendimento dos padr\u00f5es de qualidade do ar": [[0, "designacao-de-areas-de-atendimento-e-nao-atendimento-dos-padroes-de-qualidade-do-ar"]], "4.3\tAn\u00e1lise de tend\u00eancias e sazonalidade da qualidade do ar no Brasil": [[0, "analise-de-tendencias-e-sazonalidade-da-qualidade-do-ar-no-brasil"]], "4.4\tS\u00edntese das observa\u00e7\u00f5es da qualidade do ar por regi\u00e3o": [[0, "sintese-das-observacoes-da-qualidade-do-ar-por-regiao"]], "4.5\tInterface com sa\u00fade  ANO QUE VEM \u2013 metodologia GARSC": [[0, "interface-com-saude-ano-que-vem-metodologia-garsc"]], "5\tPerspectivas de amplia\u00e7\u00e3o da rede e medidas de gest\u00e3o das fontes de polui\u00e7\u00e3o": [[0, "perspectivas-de-ampliacao-da-rede-e-medidas-de-gestao-das-fontes-de-poluicao"]], "6\tComunica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados nos estados brasileiros": [[0, "comunicacao-e-divulgacao-dos-dados-nos-estados-brasileiros"]], "7\tPublica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas em peri\u00f3dicos sobre a polui\u00e7\u00e3o no Brasil": [[0, "publicacoes-cientificas-em-periodicos-sobre-a-poluicao-no-brasil"]], "8\tConsidera\u00e7\u00f5es finais": [[0, "consideracoes-finais"]], "An example cell": [[3, "an-example-cell"]], "Citations": [[2, "citations"]], "Code blocks and outputs": [[4, "code-blocks-and-outputs"]], "Content with notebooks": [[4, null]], "Create a notebook with MyST Markdown": [[3, "create-a-notebook-with-myst-markdown"]], "Learn more": [[2, "learn-more"]], "Markdown + notebooks": [[4, "markdown-notebooks"]], "Markdown Files": [[2, null]], "MyST markdown": [[4, "myst-markdown"]], "Notebooks with MyST Markdown": [[3, null]], "Quickly add YAML metadata for MyST Notebooks": [[3, "quickly-add-yaml-metadata-for-myst-notebooks"]], "Refer\u00eancias": [[0, "referencias"]], "Sample Roles and Directives": [[2, "sample-roles-and-directives"]], "Welcome to your Jupyter Book": [[1, null]], "What is MyST?": [[2, "what-is-myst"]]}, "docnames": ["RQAR_2025_book", "intro", "markdown", "markdown-notebooks", "notebooks"], "envversion": {"sphinx": 62, "sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9}, "filenames": ["RQAR_2025_book.ipynb", "intro.md", "markdown.md", "markdown-notebooks.md", "notebooks.ipynb"], "indexentries": {}, "objects": {}, "objnames": {}, "objtypes": {}, "terms": {"": [2, 3, 4], "0": [0, 4], "00384": 0, "04971": 0, "05": 0, "0505": 0, "0x7f0da5874910": [], "0x7f30a6b9c910": 4, "1": [1, 4], "10": 4, "100": [0, 4], "1000": 0, "11": 0, "15": 0, "154": 0, "16": 0, "19": 0, "19680801": 4, "2": [1, 3], "2014": 2, "2018": 0, "2023": 0, "2024": 0, "2024a": 0, "2024b": 0, "26": 0, "27": 0, "3": 1, "37": 0, "385": 0, "3857": 0, "4": [1, 3, 4], "479": 0, "491": 0, "5": 4, "506": 0, "53746": 0, "538": 0, "56276": 0, "563": 0, "57": 0, "57814": 0, "57818": 0, "58712": 0, "59": 0, "6": 1, "60": 0, "69345": 0, "69349": 0, "69625": 0, "697": 0, "7": 1, "70243": 0, "75275": 0, "75279": 0, "76173": 0, "8": 1, "84": 0, "86369": 0, "86373": 0, "87267": 0, "94": 0, "96788": 0, "968": 0, "99": 0, "99486": 0, "9949": 0, "9\u00ba": 0, "A": 1, "And": 0, "As": [0, 4], "But": 4, "For": [2, 4], "If": 3, "In": 2, "It": [1, 2], "Nos": 0, "That": 3, "The": [2, 3], "There": 4, "To": [], "With": 3, "abordado": 0, "about": [2, 3, 4], "abrang\u00eancia": 0, "accept": 2, "acesso": 0, "acompanhamento": 0, "acr": 0, "acr\u00e9scimo": 0, "add": [], "add_": 4, "add_basemap": 0, "adequadament": 0, "affirm": 0, "afirmaram": 0, "agosto": 0, "ainda": 0, "alerta": 0, "algun": 0, "align": 4, "all": [2, 3], "allow": 2, "also": [2, 3, 4], "am": 0, "am_004": 0, "am_020": 0, "am_036": 0, "am_037": 0, "am_041": 0, "amap\u00e1": 0, "amazona": 0, "ambientai": 0, "an": [0, 2], "analisado": 0, "ani": [1, 3], "antecessora": 0, "anterior": 0, "anual": 0, "ao": 0, "apena": 0, "aplicado": 0, "aplica\u00e7\u00e3o": 0, "apresenta": 0, "apresentado": 0, "apresentar": 0, "apresenta\u00e7\u00e3o": 1, "apresent\u00e1": 0, "ar": [1, 2, 3], "arrai": 4, "artigo": 0, "associada": 0, "associado": 0, "atend": 0, "atendem": 0, "atingindo": 0, "ativa": 0, "atmosf\u00e9rica": 0, "atmosf\u00e9rico": 0, "atrav\u00e9": 0, "attent": [], "auditori": 2, "aumento": 0, "australia": 2, "automatica": 0, "avalia\u00e7\u00e3o": 0, "ax": [0, 4], "a\u00e7\u00f5": 0, "base": 3, "begin": 4, "being": 2, "bem": 0, "bib": 2, "bibliographi": 2, "bibtex": 2, "block": [0, 3], "boa": 0, "book": [0, 2, 3, 4], "both": 2, "box": 2, "brasil": 1, "brasileira": 1, "brasileiro": 1, "brian": 2, "brisban": 2, "buffer": 0, "buffers": 0, "build": 2, "built": 3, "bundl": [0, 1], "cada": 0, "calibrada": 0, "call": 2, "callout": [], "can": [2, 3, 4], "capaz": 0, "caracter\u00edstica": 0, "caso": 0, "caution": 0, "certificada": 0, "certifica\u00e7\u00e3o": 0, "check": [0, 1, 4], "christoph": 2, "cidad": 0, "cient\u00edfica": 1, "cite": 2, "clara": 0, "clima": 0, "cm": 4, "cmap": 4, "coberto": 0, "code": [0, 2, 3], "codigo": 0, "cognit": 2, "cold": 4, "coletado": 0, "collaps": [], "color": 4, "command": 3, "commonmark": 2, "como": 0, "compila": 0, "compilada": 0, "compila\u00e7\u00e3o": 0, "complementada": 0, "compromisso": 0, "comunica\u00e7\u00e3o": 1, "conama": 0, "concentra\u00e7\u00e3o": 0, "conduzida": 0, "confer": 2, "conselho": 0, "consid": 0, "consider": [], "considerado": 0, "considerando": 0, "considera\u00e7\u00f5": 1, "consulta": 0, "contabilizada": 0, "content": [0, 1, 2, 3], "contextili": 0, "contextlib": 4, "convert": 3, "conv\u00e9m": 0, "coolwarm": 4, "cortex": 2, "creat": 4, "crit\u00e9rio": 0, "cross": [], "csv": 0, "custom_lin": 4, "cx": 0, "cycler": 4, "d": 3, "da": 1, "dado": 1, "dando": 0, "danger": 0, "data": 4, "de": [1, 2], "default": 3, "defin": 3, "defini\u00e7\u00f5": 1, "demanda": 0, "demonstrativo": 0, "depend": 2, "depth": 1, "dess": 0, "dest": 0, "destacar": 0, "detail": 3, "deve": 0, "dever": 0, "diant": 0, "did\u00e1tico": 0, "differ": 2, "direct": 3, "displai": 3, "disponibilidad": 0, "disponibilizada": 0, "disponibiliza\u00e7\u00e3o": 0, "dispon\u00edvei": 0, "disp\u00f5": 0, "distrit": 0, "divulga\u00e7\u00e3o": 1, "do": [1, 2, 4], "document": [1, 2, 3, 4], "doe": 1, "doi": 0, "dollar": 4, "dx": 0, "e": 1, "ecossistema": 0, "ecosystem": 2, "effect": [], "elaborar": 0, "elabora\u00e7\u00e3o": 0, "eletr\u00f4nica": 0, "eletr\u00f4nico": 0, "em": 1, "emb": 4, "emiss\u00f5": 0, "empreendimento": 0, "end": 4, "endere\u00e7o": 0, "enquanto": 0, "entanto": 0, "entidad": 0, "entr": 0, "envio": 0, "epsg": 0, "equipada": 0, "equivalent": 0, "escala": 0, "escap": 4, "essa": 0, "essenciai": 0, "est": 0, "esta": 0, "estabelec": 0, "estabelecido": 0, "estado": 1, "estadu": 0, "estaduai": 0, "estavam": 0, "esta\u00e7\u00e3o": 0, "estrat\u00e9gia": 0, "est\u00e1": 0, "etc": 4, "eva": 0, "evid": 2, "exampl": [2, 4], "exced": 0, "execut": 3, "exerc\u00edcio": 0, "exitstack": 4, "expand": [], "explor": 0, "explorat\u00f3ria": 0, "extens": 2, "fals": [], "federativa": 0, "feel": 1, "few": 1, "fig": [0, 4], "figsiz": 4, "figueiredo": 0, "file": [0, 1, 3], "fin": 0, "finai": 1, "fix": 4, "flavor": 2, "foi": 0, "fold": [], "follow": [2, 3], "foram": 0, "fornec": 0, "frac": 0, "from": 4, "frontier": 2, "function": 2, "gdf": 0, "geometri": 0, "gerado": 0, "get": [2, 3], "getcwd": 0, "give": 1, "global": 0, "go": 1, "goi\u00e1": 0, "grau": 0, "grosso": 0, "guia": 0, "guid": 4, "have": 3, "hdhpk14": 2, "head": 0, "heer": 2, "help": 2, "here": [0, 2, 4], "hidden": 0, "hide": [], "highlight": [], "holdgraf": 2, "holdgraf_evidence_2014": 2, "hot": 4, "houver": 0, "how": [1, 3], "html": 4, "human": 2, "humana": 0, "i": [0, 1, 3, 4], "id": [], "identificaram": 0, "ii": 4, "imag": 4, "implanta\u00e7\u00e3o": 0, "import": [0, 4], "important": 0, "incerteza": 0, "includ": [3, 4], "indica": 0, "indicativo": 0, "info": 0, "inform": [1, 3, 4], "informaram": 0, "informativa": 0, "informa\u00e7\u00e3o": 0, "infti": 0, "init": 3, "inlin": 2, "input": 2, "insert": 2, "instalada": 0, "institu\u00edda": 0, "instruct": 3, "instrumento": 0, "int_0": 0, "integrada": 0, "integra\u00e7\u00e3o": 0, "interact": 4, "interliga\u00e7\u00e3o": 0, "intern": 2, "internacionai": 0, "intimament": 0, "invent\u00e1rio": 0, "ion": 4, "ipynb": 2, "isso": 0, "julho": 0, "jupyt": [2, 3, 4], "jupyterbook": 2, "jupytext": 3, "just": 2, "j\u00e1": 0, "keep": 4, "kernel": 3, "kind": 2, "knight": 2, "la_": 4, "languag": 2, "latitud": 0, "learn": [], "legend": 4, "let": 3, "levantamento": 0, "licenciado": 0, "ligada": 0, "like": [2, 3], "line": [2, 3, 4], "line2d": 4, "linspac": 4, "ll": 2, "lo": 0, "load": 0, "locai": 0, "logspac": 4, "longitud": 0, "lot": [2, 4], "lw": 4, "ma": 0, "mai": 0, "maior": 0, "major": 1, "make": [0, 4], "mani": [2, 3], "map": 0, "maranh\u00e3o": 0, "marca": 0, "marco": 0, "markdown": 1, "markdownfil": 3, "markedli": 2, "markup": 2, "math": 4, "mato": 0, "matplotlib": [0, 4], "mbox": 4, "mc": 0, "md": [2, 3], "mean": 4, "mediant": 0, "medium": 4, "messag": 0, "minist\u00e9rio": 0, "mma": 0, "modo": 0, "monitoramento": 1, "monitoramento_qar_br_latlon_2024": 0, "monitorar": 0, "montant": 0, "more": [0, 1, 3, 4], "moreov": 2, "most": 2, "mp1": 0, "mudan\u00e7a": 0, "mundial": 0, "municip": 0, "must": 2, "myst": 1, "n": [2, 4], "na": 0, "nacion": 0, "nan": 0, "need": 3, "nenhuma": 0, "nest": 0, "neurosci": 2, "nos": 1, "nota": 0, "note": [0, 2], "notebook": [0, 1, 2], "novembro": 0, "np": 4, "numpi": 4, "n\u00ba": 0, "n\u00famero": 0, "o": 0, "objetivo": 0, "obter": 0, "obtida": 0, "ocorr": 0, "oema": 0, "off": [1, 2, 3], "oficializam": 0, "om": 0, "one": 2, "operada": 0, "operavam": 0, "ordin\u00e1ria": 0, "org": 2, "organiza\u00e7\u00e3o": 0, "org\u00e3o": 0, "other": 3, "ou": 0, "out": [0, 1, 4], "output": 3, "overview": 2, "padr\u00f5": 1, "page": [0, 1, 2, 3], "pai": [], "para": 0, "paralelo": 0, "particular": 1, "partir": 0, "par\u00e1": 0, "par\u00e2metro": 1, "paslei": 2, "path": 3, "pelo": 0, "peri\u00f3dico": 1, "permit": 0, "per\u00edodo": 0, "pesquisa": 0, "pi": 0, "plano": 0, "plataforma": 0, "plot": [0, 4], "plt": [0, 4], "podem": 0, "point": 0, "polui\u00e7\u00e3o": 1, "polygon": 0, "pol\u00edtica": 0, "ponto": 0, "popula\u00e7\u00e3o": 0, "possuem": 0, "possuir": 0, "post": 4, "power": 2, "predict": 2, "preenchido": 0, "preliminar": 0, "presenc": 3, "president": 0, "preto": 0, "principalment": 0, "princ\u00edpio": 0, "print": 3, "prop_cycl": 4, "properli": 2, "public": 0, "publica\u00e7\u00e3o": 0, "publica\u00e7\u00f5": 1, "publicidad": 0, "purpos": 2, "pyplot": [0, 4], "p\u00e1gina": 0, "qualidad": 1, "qualquer": 0, "quando": 0, "question\u00e1rio": 0, "ramo": 0, "ramsai": 2, "randn": 4, "random": 4, "rang": 4, "rcparam": 4, "reader": [], "real": 0, "realizada": 0, "realizado": 0, "realizam": 0, "recebido": 0, "recomenda\u00e7\u00f5": 0, "rede": 1, "refer": 2, "referenc": [], "referent": 0, "refer\u00eancia": 1, "regular": 2, "relat\u00f3rio": 0, "rela\u00e7\u00e3o": 0, "relevant": 0, "render": 2, "reportada": 0, "representando": 0, "reproduc": 4, "resolu\u00e7\u00e3o": 0, "respira": 0, "resposta": 0, "ressaltar": 0, "rest": 3, "retorno": 0, "reuni\u00e3o": 0, "revogando": 0, "rio": 0, "risco": 0, "robert": 2, "rootdir": 0, "run": 3, "same": 2, "sampl": [0, 1, 4], "script": 0, "se": 0, "sebasti\u00e3o": 0, "see": [0, 1, 2, 3, 4], "seed": 4, "seguint": 0, "sem": 0, "sema_dcam_02": 0, "sema_dcam_21": 0, "sema_dcam_49": 0, "sema_dcam_50": 0, "sema_dcam_55": 0, "sensor": 0, "sentido": 0, "seriou": 0, "serv": 2, "seu": 0, "should": 3, "show": [1, 2, 3], "sign": 4, "significativo": 0, "similar": 2, "simpl": 2, "sintetiza": 0, "sistema": 0, "sistem\u00e1tico": 0, "slight": 2, "small": [1, 2], "so": 3, "sobr": 1, "some": [0, 1, 2, 4], "soment": 0, "span": 2, "special": 2, "specif": 2, "sphinx": 2, "stand": 2, "start": [2, 3], "starter": 2, "state": 4, "stationbuff": 0, "stationslandus": 0, "statu": 0, "stlu": 0, "store": 2, "structur": [1, 2], "sua": 0, "subplot": [0, 4], "supervis\u00e3o": 0, "support": 3, "sure": 4, "syntax": 2, "s\u00e3o": 0, "t": [2, 4], "tabela": 0, "tag": [], "tamb\u00e9m": 0, "taxa": 0, "tema": 0, "tempo": 0, "ter": 0, "terra": 0, "teve": 0, "tex": 4, "text": [2, 3], "thei": 2, "thi": [0, 1, 2, 3, 4], "thing": 3, "those": 2, "tip": 0, "tipo": 0, "titl": [], "to_cr": 0, "tocantin": 0, "todo": 0, "toggl": 0, "tool": 2, "top": 3, "topic": 1, "tornando": 0, "total": 0, "transpar\u00eancia": 0, "transversai": 0, "treat": 3, "true": [], "trust": 0, "two": [2, 3], "type": 1, "t\u00e9cnico": 0, "uatum\u00e3": 0, "uf": 0, "um": 0, "uma": 0, "understand": 3, "unidad": 0, "unnam": 0, "urucar\u00e1": 0, "us": [2, 3], "user": [], "utilizam": 0, "utilizando": 0, "variat": 2, "varia\u00e7\u00e3o": 0, "veri": 0, "verificar": 0, "vez": 0, "vida": 0, "visando": 0, "vista": 0, "vulnerabilidad": 0, "wai": [], "want": 4, "warn": 0, "well": [1, 4], "wendi": 2, "when": [2, 3], "wherea": 2, "whether": 2, "which": 3, "work": 4, "write": [2, 3], "written": [2, 3], "x": 0, "you": [1, 2, 3, 4], "your": [2, 3, 4], "\u00e0": 0, "\u00e2mbito": 0, "\u00e9": 0, "\u00f3rg\u00e3o": 0, "\u00faltima": 0, "\u2139": 0}, "titles": ["1. Apresenta\u00e7\u00e3o", "Welcome to your Jupyter Book", "Markdown Files", "Notebooks with MyST Markdown", "Content with notebooks"], "titleterms": {"1": 0, "2": 0, "3": 0, "4": 0, "5": 0, "6": 0, "7": 0, "8": 0, "A": 0, "add": 3, "ambient": 0, "amplia\u00e7\u00e3o": 0, "an": 3, "ano": 0, "an\u00e1lis": 0, "apresenta\u00e7\u00e3o": 0, "ar": 0, "atendimento": 0, "autom\u00e1tica": 0, "block": 4, "book": 1, "brasil": 0, "brasileira": 0, "brasileiro": 0, "button": [], "calibra\u00e7\u00e3o": 0, "carbono": 0, "cell": 3, "cient\u00edfica": 0, "citat": 2, "classifica\u00e7\u00f5": 0, "click": [], "co": 0, "cobertura": 0, "code": 4, "coleta": 0, "com": 0, "comunica\u00e7\u00e3o": 0, "considera\u00e7\u00f5": 0, "content": 4, "control": 0, "creat": 3, "da": 0, "dado": 0, "de": 0, "defini\u00e7\u00f5": 0, "designa\u00e7\u00e3o": 0, "direct": 2, "dispers\u00e3o": 0, "distribui\u00e7\u00e3o": 0, "divulga\u00e7\u00e3o": 0, "di\u00f3xido": 0, "do": 0, "e": 0, "em": 0, "emiss\u00e3o": 0, "enxofr": 0, "equipamento": 0, "espaci": 0, "estado": 0, "esta\u00e7\u00f5": 0, "exampl": 3, "file": 2, "finai": 0, "finalidad": 0, "font": 0, "frequ\u00eancia": 0, "garsc": 0, "gest\u00e3o": 0, "governan\u00e7a": 0, "i": 2, "impacto": 0, "indicativa": 0, "informa\u00e7\u00f5": 0, "interfac": 0, "introdu\u00e7\u00e3o": 0, "jupyt": 1, "learn": 2, "manual": 0, "manuten\u00e7\u00e3o": 0, "markdown": [2, 3, 4], "materi": 0, "medida": 0, "meio": 0, "meta": 0, "metadata": 3, "metodologia": 0, "monitorado": 0, "monitoramento": 0, "mon\u00f3xido": 0, "more": 2, "myst": [2, 3, 4], "m\u00e9todo": 0, "nitrog\u00eanio": 0, "no2": 0, "nos": 0, "notebook": [3, 4], "n\u00e3o": 0, "o3": 0, "observa\u00e7\u00f5": 0, "opera\u00e7\u00e3o": 0, "origem": 0, "output": 4, "outro": 0, "oz\u00f4nio": 0, "padr\u00f5": 0, "particulado": 0, "par\u00e2metro": 0, "peri\u00f3dico": 0, "perspectiva": 0, "poluent": 0, "polui\u00e7\u00e3o": 0, "populacion": 0, "por": 0, "publica\u00e7\u00f5": 0, "qualidad": 0, "que": 0, "quickli": 3, "rede": 0, "refer\u00eancia": 0, "regi\u00e3o": 0, "representatividad": 0, "reveal": [], "role": 2, "sampl": 2, "sazonalidad": 0, "sa\u00fad": 0, "so2": 0, "sobr": 0, "solo": 0, "s\u00edntese": 0, "tend\u00eancia": 0, "tratamento": 0, "uso": 0, "utilizado": 0, "vem": 0, "viola\u00e7\u00f5": 0, "welcom": 1, "what": 2, "yaml": 3, "your": 1, "\u00e1rea": 0}})